\documentclass[11pt,a4paper]{article}

% ---------- Encodage & langue (portable : pdflatex / xelatex / tectonic) ----------
\usepackage{iftex}
\ifPDFTeX
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage[T1]{fontenc}
\else
  \usepackage{fontspec}
\fi
\usepackage[french]{babel}

% ---------- Mise en page ----------
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage{longtable}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning,calc,arrows.meta}
\usepackage{hyperref}

% ---------- Couleurs ----------
\definecolor{accent}{HTML}{1F4E79}
\definecolor{accentlight}{HTML}{EAF1F8}
\definecolor{okgreen}{HTML}{2E7D32}
\definecolor{warn}{HTML}{B25E00}

\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=accent, urlcolor=accent}

% ---------- Raccourcis ----------
\newcommand{\file}[1]{\texttt{\small #1}}
\newcommand{\nb}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\boite}[1]{%
  \begin{center}%
  \fcolorbox{accent}{accentlight}{%
    \parbox{0.94\textwidth}{\vspace{2pt}#1\vspace{2pt}}}%
  \end{center}}

\title{\textbf{\color{accent} Pipeline House --- Transactions boursières des représentants}\\[2mm]
\large Volume 2 : années 2020$\rightarrow$2026 (électronique) + OCR par échantillon}
\author{}
\date{\today\\[1mm]\small\emph{suite du pilote « Test » du 1\textsuperscript{er} trimestre 2025}}

\begin{document}
\tolerance=4000 \hbadness=4000 \setlength{\emergencystretch}{6em}
\maketitle
\vspace{-0.8cm}

% =====================================================================
\section{Ce document est la suite du pilote 2025}
% =====================================================================

\boite{%
\textbf{\color{accent}À lire d'abord.} Ce document est le \textbf{Volume 2}. Le pilote
\file{../2025\_test/} (T1 2025) a déjà décrit \emph{toute la méthodologie} ; on ne la répète pas ici. On
y \textbf{renvoie} pour : le vocabulaire (PTR, OCR, Quiver), la mécanique du pipeline (\texttt{pdfplumber}
+ regex ; OCR Claude Vision en sortie structurée ; cache versionné), le \emph{mécanisme} de la passe LLM
nom$\rightarrow$ticker, le schéma des 22 colonnes et le dictionnaire \texttt{provenance}/\texttt{ticker\_source}.}

\noindent Ce volume couvre uniquement le \textbf{nouveau} : (1) le passage à l'échelle de l'extraction
\textbf{électronique sur 2020$\rightarrow$2026 (totale)}, validée contre Quiver année par année ; (2) l'\textbf{OCR
repensé} --- recensement complet des 547 PDF scannés, puis OCR d'un \textbf{échantillon représentatif par
année} (et non des 547), comparé à Quiver. Tous les chiffres sont recalculés depuis \file{data\_v1/}.

\tableofcontents
\vspace{2mm}

% =====================================================================
\section{Vue d'ensemble (Volume 2)}
% =====================================================================

\subsection*{Le flux en un schéma}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[
  >={Stealth[length=2.2mm]},
  box/.style={draw, rounded corners=2pt, align=center, font=\footnotesize,
              minimum height=0.85cm, text width=3.1cm, inner sep=3pt},
  src/.style={box, fill=blue!8},
  proc/.style={box, fill=black!6},
  res/.style={box, fill=okgreen!10, very thick},
  val/.style={box, fill=red!8, text width=4.6cm},
  ar/.style={->, thick, draw=accent}
]
\node[src] (clerk) {\textbf{House Clerk} 2020--2026\\PDF des PTR (déjà téléchargés)};
\node[box, below left=0.9cm and 0.2cm of clerk] (lis) {PDF \textbf{lisibles}\\(texte)};
\node[box, below right=0.9cm and 0.2cm of clerk] (scan) {\textbf{547} PDF \textbf{scannés}};
\node[proc, below=0.7cm of lis] (parse) {Parsing texte\\7 années};
\node[proc, below=0.7cm of scan] (census) {Census visuel\\3 clusters A/B/C};
\node[res, below=0.7cm of parse] (elec) {\textbf{32\,676}\\transactions élec.\\(TOTAL)};
\node[proc, below=0.7cm of census] (ech) {Échantillon\\\textbf{10 docs / an}};
\node[res, below=0.7cm of ech] (ocr) {OCR échantillon\\\textbf{4\,596} txns};
\node[val] (valid) at ($(elec)!0.5!(ocr) + (0,-1.5cm)$)
      {Validation \textbf{QuiverQuant}\\(arbitre indépendant)};

\draw[ar] (clerk) -- (lis);
\draw[ar] (clerk) -- (scan);
\draw[ar] (lis) -- (parse);
\draw[ar] (scan) -- (census);
\draw[ar] (parse) -- (elec);
\draw[ar] (census) -- (ech);
\draw[ar] (ech) -- (ocr);
\draw[ar] (elec) -- (valid);
\draw[ar] (ocr) -- (valid);
\end{tikzpicture}
\end{center}

\subsection*{Les chiffres en un coup d'œil}

\begin{center}
\begin{tabular}{@{}l r@{}}
\toprule
\textbf{Indicateur} & \textbf{Valeur} \\
\midrule
Période & 2020 $\rightarrow$ 2026 (7 années) \\
\textbf{Transactions électroniques (TOTAL)} & \textbf{32\,676} \\
Concordance Quiver (élec, transaction) & 99,01\,\% \\
Trades « vraiment absents » (élec, 6 ans) & 9 \\
PDF scannés recensés (census) & 547 \\
\quad clusters A / B / C & 74 / 322 / 151 \\
OCR : échantillon traité & 70 docs (10/an) \\
\quad transactions OCR (échantillon) & 4\,596 \\
\quad couverture \texttt{ticker} (avec passe LLM) & 78\,\% \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

% =====================================================================
\section{Électronique 2020$\rightarrow$2026 (extraction totale)}
% =====================================================================

Les PDF lisibles de chaque année sont parsés et figés dans \file{06\_house\_\{année\}\_transactions.csv}.
La concordance ci-dessous est mesurée par la \textbf{méthode honnête « standard Q1 »} (dédup des amendements
Quiver, exclusion des déposants papier des deux côtés, cross-check « ticker raté » vs « vraiment absent » ;
\emph{cf.\ pilote 2025 pour le détail}). Reproduite par \file{notebook\_digital.ipynb}.

\begin{center}
\begin{tabular}{@{}l r r r r r@{}}
\toprule
\textbf{Année} & \textbf{txns} & \textbf{déclarants} & \textbf{ticker \%} & \textbf{concordance Quiver} & \textbf{vrais-absents} \\
\midrule
2020 & 6\,886 & 96 & 91,0 & 99,71\,\% & 0 \\
2021 & 5\,457 & 105 & 91,1 & 99,68\,\% & 1 \\
2022 & 3\,601 & 97 & 86,8 & 98,88\,\% & 0 \\
2023 & 4\,161 & 88 & 86,9 & 98,10\,\% & 3 \\
2024 & 2\,694 & 90 & 81,8 & 98,01\,\% & 2 \\
2025 & 7\,577 & 96 & 90,5 & 98,93\,\% & 1 \\
2026 & 2\,300 & 79 & 84,0 & 98,64\,\% & 2 \\
\midrule
\textbf{Total} & \textbf{32\,676} & --- & \textbf{88,6} & \textbf{99,01\,\%} & \textbf{9} \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\noindent\textbf{Lecture de l'écart.} Sur 6 ans, \texttt{only-Quiver} = 241 trades, dont \textbf{232
« ticker-raté »} (présents chez nous mais sans ticker boursier extrait : préférentielles, Trésor, fonds)
et seulement \textbf{9 « vraiment absents »}. Ces 9, tous expliqués (aucun bug d'extraction) :
Malinowski (ANIK, 2020) ; Schrader (VRNG/ELN/MSCI, 2022) ; Calhoun (AFRM/IBM, 2024) ;
Gottheimer (IFNNY, 2025) ; Pelosi (INTC/UBER, 2026).

\medskip
\noindent\textbf{Dérives de format corrigées} (trouvées en validant contre Quiver) : casse des PDF pré-2021
(rendement 2020 \textbf{84\,\% $\rightarrow$ 100\,\%}) ; pollution de descriptions (lignes d'annotation
écartées) ; MLP sans code \texttt{[XX]} (manques 2020 \textbf{183 $\rightarrow$ 15}).

\boite{%
\textbf{\color{accent}Électronique = prêt.} 32\,676 transactions 2020$\rightarrow$2026, concordance Quiver
\textbf{99,01\,\%} ($\ge$ 98\,\% chaque année), \textbf{9 vrais-absents} sur 6 ans. Quiver n'est jamais réinjecté.}

% =====================================================================
\section{L'OCR repensé : census des scannés + échantillon par année}
% =====================================================================

\subsection{Census complet des 547 PDF scannés}

Recensement visuel des \textbf{547} PDF sans texte (\file{data\_v1/tables/\_scan\_census\_547.csv}).
Constat structurant : il n'existe \textbf{qu'un seul type de document} (le formulaire officiel House) ;
ce qui varie, c'est l'\emph{orientation} et la \emph{saisie}. Trois clusters :

\begin{center}
\begin{tabular}{@{}l r r >{\raggedright\arraybackslash}p{7.4cm}@{}}
\toprule
\textbf{Cluster} & \textbf{docs} & \textbf{part} & \textbf{Profil OCR} \\
\midrule
A --- tapé droit & 74 & 13,5\,\% & le plus propre ; lecture directe \\
B --- tapé tourné 90° & 322 & 58,9\,\% & le gros du corpus ; lisible une fois redressé \\
C --- manuscrit & 151 & 27,6\,\% & le point dur ; concentré 2020-2021, quasi nul en 2026 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\noindent \textbf{543/547} sont le même formulaire officiel ; les \textbf{2 seuls} vrais relevés externes sont
les dépôts de Ted Yoho (2020, Morgan Stanley). \textbf{81\,\%} des scans sont \emph{tournés} ; seulement
\textbf{6} sont réellement illisibles.

\subsection{Décision : un échantillon représentatif par année (pas les 547)}

Le livrable OCR n'est \textbf{pas} l'OCR des 547. On OCR un \textbf{échantillon représentatif de
\textasciitilde10 documents par année}, stratifié par cluster et priorisant les déposants couverts par
Quiver. Pourquoi : (i) le \textbf{coût} d'un OCR exhaustif des 547 (souvent denses) n'est pas justifié pour
établir la \emph{justesse} de la méthode ; (ii) le \textbf{manuscrit} (cluster C) est intrinsèquement dur
\emph{et} peu vérifiable (Quiver y est quasi absent), donc un sur-investissement OCR n'y serait pas validable.

\subsection{Résultats de l'échantillon}

70 docs (10/an : 2 A / 6 B / 2 C ; 2026 = 8 A / 2 C faute de cluster B), \textbf{4\,596 transactions}
(\file{echantillon\_ocr.py} : prompt durci, cap de pages, cache dédié ; restitué par \file{notebook\_ocr.ipynb}).
Couverture \texttt{ticker} = \textbf{78\,\%} (3\,565/4\,596) après la \textbf{passe LLM nom$\rightarrow$ticker}
(\emph{mécanisme : cf.\ pilote 2025}) --- sources : \texttt{explicit} 170 $\cdot$ \texttt{elec\_dict} 2\,399
$\cdot$ \texttt{llm} 996 $\cdot$ \texttt{none} 1\,031 (vrais non-cotés : munis, obligations, options).

\medskip
\noindent\textbf{Concordance Quiver fenêtrée} (part de nos couples confirmés par Quiver) :

\begin{center}
\begin{tabular}{@{}l r r@{}}
\toprule
\textbf{Cluster} & \textbf{préc. ticker} & \textbf{préc. (ticker, date)} \\
\midrule
A --- tapé droit & 0,78 & 0,58 \\
B --- tapé tourné & 0,74 & 0,45 \\
C --- manuscrit & 0,76 & 0,02\,$^{*}$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
\hspace{1.2cm}
\begin{tabular}{@{}l r@{}}
\toprule
\textbf{Année} & \textbf{préc. (ticker, date)} \\
\midrule
2020 & 0,38 \\
2022 & 0,25 \\
2024 & 0,44 \\
2025 & 0,54 \\
\textbf{2026} & \textbf{0,77} \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}
\noindent\footnotesize $^{*}$ Cluster C : Quiver quasi absent sur ces petits déposants manuscrits
$\rightarrow$ non vérifiable (et non un échec OCR). \normalsize

\medskip
\noindent La \textbf{précision ticker} est élevée partout (0,74--0,78 : on n'invente pas d'instrument) ; la
précision \textbf{(ticker, date)} décroît sur les scans anciens/dégradés --- l'écart vient de la \emph{lecture
des dates}, pas des tickers. Les scans récents et propres (2026) atteignent \textbf{0,77}. À noter : 2020 et
2026 sont par ailleurs OCR à 100\,\% hors échantillon (7\,764 / 3\,850 txns), déjà sur disque.

% =====================================================================
\section{Limites connues (honnêteté)}
% =====================================================================

\begin{itemize}
  \item \textbf{OCR = échantillon, pas exhaustif.} Les 547 scannés ne sont \emph{pas} tous extraits au
        niveau transaction --- choix assumé (cf.\ §4.2). Le livrable OCR est un échantillon représentatif
        par année, destiné à \emph{mesurer} la justesse, pas à fournir l'intégralité des trades papier.
  \item \textbf{Manuscrit (cluster C).} Intrinsèquement difficile, \textbf{et} peu vérifiable : Quiver ne
        couvre quasiment pas ces petits déposants. La qualité y est mesurée par stabilité, pas par Quiver.
  \item \textbf{Concordance (ticker, date) gatée par les dates.} La précision \emph{ticker} est haute, mais
        la précision \emph{(ticker, date)} chute sur les vieux scans / le manuscrit, car la lecture des
        \textbf{dates} manuscrites/dégradées est l'étape fragile.
  \item \textbf{Tickers non-cotés laissés vides.} Munis, obligations, options : \texttt{ticker} null à
        dessein (jamais deviné).
\end{itemize}

% =====================================================================
\section{Reproductibilité \& fichiers}
% =====================================================================

\textbf{Dossier autonome} (modèle 2025) : \file{.venv} local + kernel \texttt{jupiter-house-toutes-annees},
\file{.env}/\file{.env.example}/\file{requirements.txt} ; \textbf{547 PDF scannés + index + YAML + baseline +
cache Quiver embarqués} dans \file{data\_v1/} ; moteurs \file{house\_multiyear.py} /
\file{house\_ocr\_multiyear.py} à la racine, chemins ancrés par \texttt{BASE\_DIR} ; \texttt{grep "semaine 1"}
= 0 ; l'écarté (scripts one-shot, intermédiaires, doublon 2025q1) rangé dans \file{\_archive/}.

\medskip
\noindent\textbf{Deux notebooks} (source de vérité) :
\begin{enumerate}
  \item \file{notebook\_digital.ipynb} --- électronique total + concordance Quiver (reproduit les 99,01\,\%).
  \item \file{notebook\_ocr.ipynb} --- census 547 + aperçus visuels A/B/C + OCR de l'échantillon + concordance.
\end{enumerate}
Pour le reste (mécanique détaillée, schéma des colonnes) : \emph{cf.\ synthèse du pilote 2025}.

\boite{%
\textbf{\color{accent}Message en une ligne.} Électronique \textbf{total} 2020$\rightarrow$2026
(\textbf{32\,676} transactions, \textbf{99\,\%} de concordance Quiver, 9 vrais-absents) et OCR \textbf{validé
par échantillon représentatif par année} (census 547 $\rightarrow$ 3 clusters $\rightarrow$ 10 docs/an) ---
suite directe du pilote 2025, dans un dossier entièrement autonome.}

\end{document}
