\documentclass[11pt,a4paper]{article}

% ---------- Encodage & langue ----------
\usepackage{iftex}
\ifPDFTeX
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage[T1]{fontenc}
\else
  \usepackage{fontspec}
\fi
\usepackage[french]{babel}

% ---------- Mise en page ----------
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning,calc,arrows.meta}
\usepackage{hyperref}

% ---------- Couleurs ----------
\definecolor{accent}{HTML}{1F4E79}
\definecolor{accentlight}{HTML}{EAF1F8}
\definecolor{okgreen}{HTML}{2E7D32}
\definecolor{warn}{HTML}{B25E00}

\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=accent, urlcolor=accent}

% ---------- Raccourcis ----------
\newcommand{\file}[1]{\texttt{\small #1}}
\newcommand{\nb}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\boite}[1]{%
  \begin{center}%
  \fcolorbox{accent}{accentlight}{%
    \parbox{0.94\textwidth}{\vspace{2pt}#1\vspace{2pt}}}%
  \end{center}}

\title{\textbf{\color{accent} Pipeline House --- Transactions boursières des représentants}\\[2mm]
\large Volume 2 : années 2020$\rightarrow$2026 --- synthèse complète}
\author{}
\date{\today}

\begin{document}
\tolerance=4000 \hbadness=4000 \setlength{\emergencystretch}{6em}
\maketitle
\vspace{-1.0cm}

% =====================================================================
\section{Résultat à utiliser}
% =====================================================================

\boite{%
\textbf{\color{accent}Les tables finales.}\\[4pt]
$\bullet$~\textbf{Électronique (total)} ---
\file{data\_v1/tables/\{année\}/06\_house\_\{année\}\_transactions.csv} $\times$ 7~:
\nb{32\,676 transactions} 2020$\rightarrow$2026. Complètes, validées.\\[2pt]
$\bullet$~\textbf{OCR (échantillon)} ---
\file{data\_v1/tables/\_ocr\_echantillon\_resultats.csv}~:
\nb{4\,103 transactions} sur 70~docs. Sert à mesurer la qualité de la méthode OCR,
pas à remplacer le digital.}

\tableofcontents
\vspace{2mm}

% =====================================================================
\section{Vue d'ensemble}
% =====================================================================

\subsection*{Le flux en un schéma}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[
  >={Stealth[length=2.2mm]},
  box/.style={draw, rounded corners=2pt, align=center, font=\footnotesize,
              minimum height=0.85cm, text width=2.7cm, inner sep=3pt},
  src/.style={box, fill=blue!8},
  proc/.style={box, fill=black!6},
  res/.style={box, fill=okgreen!10},
  val/.style={box, fill=red!8, text width=4.8cm},
  ar/.style={->, thick, draw=accent}
]
\node[src] (clerk) {\textbf{House Clerk} 2020--2026\\PDF des PTR (déjà téléchargés)};
\node[box, below left=0.9cm and 0.2cm of clerk]  (lis)  {PDF \textbf{lisibles}\\(texte)};
\node[box, below right=0.9cm and 0.2cm of clerk] (scan) {\textbf{547} PDF \textbf{scannés}};
\node[proc, below=0.7cm of lis]  (parse)  {Parsing texte\\7 années};
\node[proc, below=0.7cm of scan] (census) {Census visuel\\3 clusters A/B/C};
\node[res, below=0.7cm of parse] (elec) {\textbf{32\,676}\\transactions élec.\\(TOTAL)};
\node[proc, below=0.7cm of census] (ech) {Échantillon\\\textbf{10 docs / an}};
\node[res, below=0.7cm of ech] (ocr) {OCR échantillon\\\textbf{4\,103} txns};
\node[val] (valid) at ($(elec)!0.5!(ocr) + (0,-1.5cm)$)
      {Validation \textbf{QuiverQuant}\\(arbitre indépendant)};
\draw[ar] (clerk) -- (lis);  \draw[ar] (clerk) -- (scan);
\draw[ar] (lis) -- (parse);  \draw[ar] (scan) -- (census);
\draw[ar] (parse) -- (elec); \draw[ar] (census) -- (ech);
\draw[ar] (ech) -- (ocr);    \draw[ar] (elec) -- (valid);
\draw[ar] (ocr) -- (valid);
\end{tikzpicture}
\end{center}

\subsection*{Les chiffres en un coup d'œil}

\begin{center}
\begin{tabular}{@{}l r@{}}
\toprule
\textbf{Indicateur} & \textbf{Valeur} \\
\midrule
Période & 2020 $\rightarrow$ 2026 (7 années) \\
\textbf{Transactions électroniques (TOTAL)} & \textbf{32\,676} \\
Concordance Quiver (élec, transaction) & 99,01\,\% \\
Trades vraiment absents (6 ans) & 9 \\
\midrule
PDF scannés recensés & 547 \quad(clusters A\,/\,B\,/\,C : 74\,/\,322\,/\,151) \\
OCR : échantillon traité & 70 docs (10/an) \\
\quad transactions OCR & 4\,067 \\
\quad couverture \texttt{ticker} & 80\,\% \\
\quad concordance Quiver (deskew + tol. $\pm$3\,j) & 65,4\,\% \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

% =====================================================================
\section{Électronique 2020$\rightarrow$2026}
% =====================================================================

Extraction texte (\texttt{pdfplumber} + regex), concordance mesurée par la
\textbf{méthode honnête « standard Q1 »} : dédup des amendements Quiver, exclusion
des déposants papier des deux côtés, cross-check « ticker raté » vs « vraiment absent ».
Reproduite par \file{notebook\_digital.ipynb}.

\begin{center}
\begin{tabular}{@{}l r r r r r@{}}
\toprule
\textbf{Année} & \textbf{txns} & \textbf{déclarants} & \textbf{ticker\,\%}
  & \textbf{concordance Quiver} & \textbf{vrais-absents} \\
\midrule
2020 & 6\,886 & 96  & 91,0 & 99,71\,\% & 0 \\
2021 & 5\,457 & 105 & 91,1 & 99,68\,\% & 1 \\
2022 & 3\,601 & 97  & 86,8 & 98,88\,\% & 0 \\
2023 & 4\,161 & 88  & 86,9 & 98,10\,\% & 3 \\
2024 & 2\,694 & 90  & 81,8 & 98,01\,\% & 2 \\
2025 & 7\,577 & 96  & 90,5 & 98,93\,\% & 1 \\
2026 & 2\,300 & 79  & 84,0 & 98,64\,\% & 2 \\
\midrule
\textbf{Total} & \textbf{32\,676} & --- & 88,6 & \textbf{99,01\,\%} & \textbf{9} \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\noindent Les \textbf{9 vrais-absents} (sur 6 ans) sont tous expliqués : Malinowski (ANIK\,2020),
Schrader (VRNG/ELN/MSCI\,2022), Calhoun (AFRM/IBM\,2024), Gottheimer (IFNNY\,2025),
Pelosi (INTC/UBER\,2026). Causes : dépôt papier$\to$OCR, snapshot post-dépôt, variante de
date $\pm$1\,j, étiquetage Quiver. Le reste de l'écart \texttt{only-Quiver} ($\approx$232)
= ticker raté (préférentielles \texttt{DUK\$A}, Trésor, fonds) --- cosmétique.

\boite{%
\textbf{\color{accent}Électronique = prêt.}
32\,676 transactions 2020$\rightarrow$2026, concordance Quiver \textbf{99,01\,\%}
($\ge$ 98\,\% chaque année), \textbf{9 vrais-absents} sur 6 ans.
Quiver n'est jamais réinjecté.}

% =====================================================================
\section{OCR --- census + échantillon}
% =====================================================================

\subsection*{Census complet des 547 PDF scannés}

\begin{center}
\begin{tabular}{@{}l r r >{\raggedright\arraybackslash}p{7.4cm}@{}}
\toprule
\textbf{Cluster} & \textbf{docs} & \textbf{part} & \textbf{Profil OCR} \\
\midrule
A --- tapé droit      & 74  & 13,5\,\% & le plus propre ; lecture directe \\
B --- tapé tourné 90° & 322 & 58,9\,\% & le gros du corpus ; lisible une fois redressé \\
C --- manuscrit       & 151 & 27,6\,\% & le point dur ; concentré 2020--2021 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\noindent 543/547 sont le même formulaire officiel House. 81\,\% des scans sont tournés.
6 sont réellement illisibles.

\subsection*{Volumétrie de l'échantillon OCR}

70~docs (10/an~: 2~A\,/\,6~B\,/\,2~C~; 2026~= 8~A\,/\,2~C faute de cluster~B),
\textbf{4\,067 transactions} (\file{echantillon\_ocr.py}~: prompt durci + garde-fou date,
\textbf{deskew par page}, cap 8~pages, cache dédié \file{ocr\_cache\_echantillon/} versionné
\texttt{deskew\_v1}).

\begin{center}
\begin{tabular}{@{}l r@{}}
\toprule
\textbf{Champ} & \textbf{Couverture} \\
\midrule
Transactions totales & 4\,067 \\
\texttt{ticker} (avec passe LLM) & 3\,266\,/\,4\,067 = 80\,\% \\
\quad \texttt{explicit} & 174 \\
\quad \texttt{elec\_dict} & 2\,235 \\
\quad \texttt{llm} & 857 \\
\quad \texttt{none} (non-cotés~: munis, obligations, options) & 801 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{Deskew --- redressement des scans tournés}

525/547 scans sont couchés (\texttt{rotated90}/\texttt{mixed}/\texttt{rotated180}) avec
\texttt{page.rotation=0} et canevas portrait~: \textbf{aucun signal métadonnée}. L'ancien
pipeline envoyait l'image \emph{couchée} au modèle. On détecte désormais l'orientation par
une pré-passe Vision « montage 4-rotations » (le modèle \emph{choisit} l'image droite parmi
les 4~angles --- tâche de reconnaissance, fiable), \textbf{page par page} (les \texttt{mixed}
ont des pages d'orientations différentes), puis on redresse géométriquement (PIL) \emph{avant}
extraction. Sur l'échantillon~: 170~pages tournées, 90~déjà droites~; le détecteur discrimine
correctement les 4~orientations (contrôle déjà-droite$\to$0°, +180°$\to$180°).

% =====================================================================
\section{Validation contre QuiverQuant}
% =====================================================================

\subsection*{Côté électronique}

Voir tableau §\,3 : concordance $\ge$ 98\,\% sur chaque année, 99,01\,\% global.
\textbf{0 cas} où Quiver a plus de transactions que nous.

\subsection*{Côté OCR --- diff transaction par transaction}

Chaque transaction avec ticker est classée (\file{\_ocr\_echantillon\_diff.csv},
\file{notebook\_ocr.ipynb} §\,4b). \textbf{Deux correctifs} vs version précédente~: le
\textbf{deskew} et une \textbf{tolérance de date $\pm$3\,j} (Quiver bruite la date de
$\pm$1-2\,j~; l'égalité stricte comptait ces écarts comme erreurs). Colonne
\texttt{date\_delta\_days} = écart signé gradué.

\begin{center}
\begin{tabular}{@{}l r r r r r r@{}}
\toprule
\textbf{Cluster} & \textbf{vérif.} & \textbf{match} & \textbf{date fausse}
  & \textbf{ticker absent Q.} & \textbf{match\,\%} & \emph{(avant)} \\
\midrule
A --- tapé droit  & 1\,164 & 930   & 167 &  67 & \textbf{79,9\,\%} & \emph{75,8} \\
B --- tapé tourné & 1\,916 & 1\,196 & 528 & 192 & \textbf{62,4\,\%} & \emph{54,2} \\
C --- manuscrit   &    173 &   2   & 125 &  46 &  \textbf{1,2\,\%} & \emph{0,6} \\
\midrule
\textbf{Total}    & \textbf{3\,253} & \textbf{2\,128} & \textbf{820}
  & \textbf{305} & \textbf{65,4\,\%} & \emph{59,7} \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\noindent\textbf{Lecture.} Concordance globale \textbf{59,7\,\% $\to$ 65,4\,\%}~; tous les
clusters montent (B tourné +8\,pts). Le deskew seul (à tolérance nulle) fait
59,7\,\%~$\to$~64,3\,\%. \emph{Ticker absent Quiver} : 340~$\to$~\textbf{305} (le deskew lit
mieux les noms). \textbf{Honnêteté} : le gain vient surtout d'une \emph{extraction plus
complète et de meilleurs tickers}, \textbf{pas} d'une meilleure lecture des dates --- voir §\,5.

\subsection*{Concordance (ticker, date) par cluster et par année}

\begin{center}
\begin{tabular}{@{}l r r@{}}
\toprule
\textbf{Cluster} & \textbf{préc. ticker} & \textbf{préc. (ticker, date)} \\
\midrule
A --- tapé droit  & 0,79 & 0,61 \\
B --- tapé tourné & 0,72 & 0,54 \\
C --- manuscrit   & 0,83 & 0,02\,$^{*}$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
\hspace{1.2cm}
\begin{tabular}{@{}l r@{}}
\toprule
\textbf{Année} & \textbf{préc. (ticker, date)} \\
\midrule
2020 & 0,54 \\
2021 & 0,45 \\
2022 & 0,28 \\
2023 & 0,46 \\
2024 & 0,38 \\
2025 & 0,51 \\
\textbf{2026} & \textbf{0,79} \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\noindent\footnotesize $^{*}$~Cluster~C~: Quiver quasi absent sur ces petits déposants
$\to$ non vérifiable (et non un échec OCR).\normalsize

\medskip
\noindent La \textbf{précision ticker reste haute partout} (0,72--0,83~: on n'invente pas
d'instrument). La précision (ticker, date) progresse mais \textbf{plafonne sur les vieux
scans}. Mode d'échec résiduel dominant~: la \emph{confusion de chiffre d'année} (date lue
à plusieurs années d'écart) --- \textbf{5\,\% des lignes vérifiables, persistant MÊME après
redressement}, donc \emph{pas} un artefact de rotation. Le mode « date répliquée sur toutes
les lignes » supposé auparavant est marginal (mesuré~: 1~cas sur $\sim$880). 2026 propre (0,79).

\subsection*{Audit de la passe LLM ticker (\file{\_ocr\_echantillon\_diff.csv})}

Sur les \textbf{857 tickers LLM}, tous rapprochables d'un bioguide Quiver,
concordance \textbf{$\approx$\,83\,\%} (pilote 2025~: 93\,\%).
L'écart de 10~pts s'explique par les membres absents de Quiver (trusts familiaux Harshbarger)
et les tickers delistés (XLNX absorbé par AMD\,2022, CTL rebrandé LUMN)~---
\textbf{aucun faux ticker LLM détecté}.

\boite{%
\textbf{\color{accent}À retenir.}
Côté électronique~: \textbf{0 cas} où Quiver a plus que nous~; 9~vrais-absents expliqués.
Côté OCR~: \textbf{la précision ticker est fiable} (0,72--0,83)~; concordance globale
\textbf{65,4\,\%} après deskew + tolérance $\pm$3\,j (était 59,7\,\%). La \textbf{date} reste
le point dur~: \emph{ambiguïté OCR intrinsèque}, pas la rotation.}

% =====================================================================
\section{Limites connues}
% =====================================================================

\begin{itemize}
  \item \textbf{OCR = échantillon, pas exhaustif.}
        Les 547~scannés ne sont \emph{pas} tous extraits. Livrable OCR = 70~docs pour
        \emph{mesurer} la qualité, pas fournir tous les trades papier.
  \item \textbf{Cluster~C non vérifiable.}
        Quiver couvre quasi-aucun petit déposant manuscrit~: prec.~date 0,02 reflète
        l'absence de vérité-terrain, pas un échec OCR mesurable.
  \item \textbf{Dates = ambiguïté OCR intrinsèque, PAS un artefact de rotation.}
        Le deskew a été implémenté et testé~: il améliore l'extraction et les tickers, mais
        \textbf{ne corrige pas les dates} --- $\sim$5\,\% de confusion de chiffre d'année
        persistent sur images parfaitement droites. Le mode « date répliquée » suspecté
        auparavant est marginal (1~cas / $\sim$880). Non corrigé heuristiquement pour ne pas
        masquer de vraies erreurs.
  \item \textbf{Tickers non-cotés laissés vides.}
        Munis, obligations, options, trusts privés~: \texttt{ticker}~null à dessein,
        jamais deviné.
  \item \textbf{Passe LLM ticker tributaire du crédit API.}
        Le re-run OCR redressé est complet (cache)~; la passe nom$\to$ticker dépend du
        crédit/cache LLM~--- couverture obtenue 80\,\%.
\end{itemize}

% =====================================================================
\section{Reproductibilité \& fichiers}
% =====================================================================

\textbf{Dossier autonome}~: \file{.venv} local + kernel \texttt{jupiter-house-toutes-annees},
\file{.env} / \file{.env.example} / \file{requirements.txt}~;
547~PDF scannés + index + YAML + baseline + cache Quiver dans \file{data\_v1/}~;
moteurs \file{house\_multiyear.py} / \file{house\_ocr\_multiyear.py} à la racine.

\medskip
\noindent\textbf{Deux notebooks} (source de vérité) :
\begin{enumerate}
  \item \file{notebook\_digital.ipynb} --- électronique total + concordance Quiver.
  \item \file{notebook\_ocr.ipynb} --- census + aperçus A/B/C + OCR échantillon
        + diff Quiver (§\,4b--4d).
\end{enumerate}

\begin{center}
\begin{tabular}{@{}p{7.5cm} >{\raggedright\arraybackslash}p{6.7cm}@{}}
\toprule
\textbf{Fichier} & \textbf{Rôle} \\
\midrule
\file{tables/\{an\}/06\_house\_\{an\}\_transactions.csv} $\times$7 & Tables digitales finales \\
\file{tables/\_ocr\_echantillon\_resultats.csv} (4\,067) & Transactions OCR échantillon (redressées) \\
\file{tables/\_ocr\_echantillon\_diff.csv} & Diff Quiver par txn (+ \texttt{date\_delta\_days}, tol. $\pm$3\,j) \\
\file{tables/\_ocr\_echantillon\_quiver\_doc.csv} & Concordance par doc \\
\file{tables/\_scan\_census\_547.csv} & Census des 547 scannés \\
\file{ocr\_cache/} \& \file{ocr\_cache\_echantillon/} & Caches versionnés (re-run gratuit) \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\boite{%
\textbf{\color{accent}Message en une ligne.}
Électronique \textbf{complet} 2020$\rightarrow$2026~:
\textbf{32\,676 transactions}, \textbf{99,01\,\%} concordance Quiver, 9~vrais-absents.
OCR échantillon~: \textbf{4\,067 transactions}, ticker \textbf{80\,\%},
concordance Quiver \textbf{65,4\,\%} (deskew + tolérance $\pm$3\,j~; était 59,7\,\%).
Point dur résiduel~: lecture des \textbf{dates} = ambiguïté OCR intrinsèque
($\approx$5\,\% de confusion d'année même redressé), \emph{pas} la rotation.}

\end{document}
